## Вы сможете рисовать через 30 дней
_(12 май 2018)_

`#книгиокоторыхяупоминалнанабросках`

Я иногда на набросках в Цоколе рассказываю всякие интересные вещи,
и в числе прочего иногда рассказываю про книги, которые мне показались особенно интересными, полезными и так далее.
Лично у меня появляется ощущение, что я в последнее время не очень много читаю (возможно потому, что книги попадаются тонкие),
но тем не менее, какой-никакой списочек уже накопился.

Первая книга - Марк Кистлер "Вы сможете рисовать через 30 дней".
Книга состоит из 30 уроков, которые доступным и понятным языком (картинок) учат как рисовать трехмерные объекты на плоском листе бумаги.
Шарики, кубики, светотени, коалы - всё есть.

Если каждый день выполнять по одному уроку, то как раз за месяц можно неплохо научиться рисовать с нуля.
Что вполне реально - на каждый урок уходит около 20 минут времени
(+ ничем не лимитированное количество времени, которое потратить на дополнительные задания для закрепления результата).
С другой стороны, когда я "читал" книгу в первый раз, у меня на все ушло около двух месяцев.
Тоже неплохо.

В общем, отличная книга для тех, кто хотел научиться рисовать, но никак не решался -
рисовать сможет научиться любой, кто способен держать в руках карандаш :)

![cover](../image/11-kistler.jpg)

P.S. немного моих любимых (пандо-)коал :D

![Пандо-коалы](../image/11-koalas.jpg)
